美軍係尼日爾遇襲最新分析

睇返今次真係叫好彩
隊兵本身都係新人，原本個任務係去安全區做親善所以無帶重武器同補給
無啦啦比人叫佢高危區幫隊友，但隊友又取消左任務無去

去左村莊補給，個村長係ISIS支持者，又留得耐，比ISIS夠時間佈置好包圍網
3個鐘無空中支援
比人打到仆街要叫Broken Arrow，過左半個鐘法國既幻象2000同無人機先到迫走班ISIS
果時已經比人打散連炸都炸唔到

其實打到咁死四個真係一句好彩，比人打到咁應該全滅

可以拍戲

成單野慘過Lone Survivor

賣豬仔

好慘

點解啲任務指派會咁混亂

遲d有電影上

之前有啲連登仔仲笑人點解唔揸車走

冇記錯司機第一個俾人射死
現實唔同電影 冇裝甲嘅車任何位置都可以用步槍射穿

lm

n展擋住嘅地方未必穿，入面density高

咁我更正係車身

Trump要問責喇屌

直接囉台灣仔翻譯算

新的調查報告出來了，這比原來想像的情況還糟糕得多。。。

被伏擊的3212特遣隊隸屬成員基本都是沒有海外部署經驗的新人，甚至在部署到尼日爾前沒有在一起合成訓練過 。

10月3日該部隊（3212特遣隊）出發執行親善任務，突然4日在半路中被要求進入敵佔區域，為獵殺ISIS領導人的某“絕密特種部隊”提供支援。該部隊在任務出發前因為天氣影響取消了出擊。但3212小組仍然被要求前往一個被無人機發現疑似ISIS宿營地進行調查。調查完成後，和該部隊一同行動的尼日爾方指揮官要求繞路去附近一個叫Tongo Tongo的村莊獲取補給，然後在這個美軍從來沒去過的村落該部隊逗留了超過90分鐘，期間連放哨都沒做。逗留期間村落長老向當地ISIS通報了該部隊的行蹤。

90分鐘後（10：35分）當他們部隊總共6輛車離開村落的瞬間遭到輕武器襲擊，領頭的1輛尼日爾軍車直接加速突破。其他車的美軍特種兵和尼日爾軍士兵下車開始接戰。（這也是我們看到的那個視頻的第一部分）

很快美軍指揮官發現伏擊的人數很多決定開始撤離，使用了紅色煙幕彈標誌撤退方向並希望紅色煙霧能幫助脫離接觸。但是這時該車隊3號車反而落下，而因為煙霧其他的車都沒有發現。（也就是我們看到視頻的第二部分）

三號車的3人很快被武裝分子從3個方向包圍夾擊，然後全滅。（也就是我們看到的視頻的最後部分）。

然後好玩的來了：

剩下的美軍/尼日爾軍車隊在前進了大概700米後發現3號車失散了，8名綠扁帽下車試圖回頭在接近到3號車大概200米處被對方輕武器壓制。美軍指揮車這時也開始轉頭，但二號車的那個美軍機械師卻沒有跟著指揮車走而是驅車跟著剩下的尼日爾軍行動。繼續前進的尼日爾車隊然後遭到襲擊，美軍機械師戰死。

回頭的美軍指揮車很快在淤泥中卡死，所有人員被迫棄車戰鬥。到12：55分時候整個車隊所有的美軍和尼日爾軍士兵已經被伏擊的武裝分子打散，而且被機槍和迫擊炮完全壓制在不利地形下。

1點左右彈藥臨盡時絕望中美軍指揮官無線電發出了“斷箭”呼號（沒錯就是電影我們是戰士裡的那個斷箭）後摧毀了所有通訊設備。20分鐘後美軍的無人機和法軍幻影終於到場，ISIS武裝分子被迫撤離。（這也解釋了為啥法軍幻影沒有進行對地攻擊，因為美軍陣地已經被穿插打散，沒法確認敵友）

這次其實是整個美軍特遣隊被打崩了，空中支援再晚半小時抵達的話搞不好就不止四個人頭了。

呢單野好耐啦，ISIS放埋死左果幾條友既隨身CAM上YOUTUBE添。

係
但大家只係睇到youtube果條片
而家係講埋前後既野

電影叫咩名好 ?

班民兵走唔叫。 累死人

Broken Arrow

果陣睇新聞仲以為係比尼日爾軍出賣
但睇黎佢地都死唔少

套戲既高潮應該係

出左訊號後 至 法軍機增援既 20 分鐘

AFRCOM總部其實唔係非洲
個邊成日都咁亂
已經成日出事
不過出事個啲都係紀律差開嘅特種部隊

而家美國好鬼多特種部隊 唔係全部以前咁勁

而家多咗好多咩？

講真 以後打isis據點之後應該要屠村
一黎清洗低端人口 二黎防止再再呢d二五村

話佢地差，不如話好多錯誤決定推佢地去死
唔係全滅只係死好彩，對面只係一班恐怖分子
如果對面有多少少訓練既正規軍佢地應份全滅

以個無咩用
屠村只係會激化反抗勢力，一屠村成個地方唔會有民眾幫你

正常情況應該加強果個地區既警察巡邏，等民眾知到政治有人保護到佢地

原先段報導話法軍戰機幾個鐘之後到
果陣好多連登仔屌話法國佬廢西乜乜乜
結果又炒車

講真，廿分鐘到場算快喇
連登神探係中意睇完d第N手純文字報導之後判斷哂d事實出黎

唔可以話決定錯
如果全部都用MRAP一定冇事

非洲個邊資源都好緊
對SOF嘅demand好高
又冇乜support
佢哋仲要用幾㗎SUV

但佢地係安全區做友好任務所以先用SUV
無啦啦比人叫去高危去幫手

姐係你唔會過隔離區睇戲開架MRAP

可能係covert Op先唔用正規裝備
唔係direct-conflict zone既地方揸住架軍車大搖大擺咁其實都好礙眼

Black Hawk Down夠諗住日落前收工啦
點知打到日出

deploy得就要預交戰㗎
有次Iraq/Afghan美軍基地俾人攻入
連機師都要攞槍
佢哋以為唔洗打係佢哋傻

班SOF唔知點解
好撚鐘意用SUV/冇裝甲軍車

咁佢㗎SUV都要加裝甲㗎

唔覺有

好多時門都無

班SOF好鐘意用SUV/冇裝甲軍車

你估MRAP平咩
出入得安全區就囉普通軍車架喇

SOF要乜有乜啦
常規部隊做呢啲親善活動
都係用MRAP

同埋要send架軍車去非交戰地區要搞幾多野
打緊仗你就話可以由架航母搵chinook吊過去/C-130直接空投落去啫

去d唔係打緊仗既地方你又要人地政府permit又要出動果陣攞approval
搞得黎都比ISIS攻佔左

果度尼日爾黎架
又唔係伊拉克有支駐留軍

但而家係人地領土嘛
又唔係打緊仗，一個唔小心有collateral damage分分鐘變外交危機

Blackhawk down果陣都見非正式戰場到出車係幾困難
如果UN d APC/MBT晨早可以出車既
班Ranger/Delta就唔洗係棟building度困過夜la

個度已經駐軍幾年

法軍仲要有幾千人

個陣最多都係RPG
有MRAP已經夠
連APC都唔洗

但係人地國家行動都唔可能次次開曬MRAP
尤其唔係去高風險地區

佢地幫手反恐，唔係佔領軍黎

有SOF係度就一定有基地㗎啦
打緊Boko Haram都唔叫交戰區？

訓練真係好緊要，
連熱兵器年代都適用

Black Hawk Down都唔係高風險
唔係佔領軍

The Chad Basin area includes the nations that border Lake Chad: Nigeria, Niger, Cameroon and Chad.

法軍係幾個國家既駐軍夾埋幾千人
而且大部分都係Mali

美軍係Nigeria係有800人
但大部分都係負責訓練
相信唔會有太多heavy ordinance

Lone survivor死左成隊海豹喎，仲冇埋架直升機，
損失大好撚多喎

MRAP有幾重型啊
唔係APC嚟㗎喎

BHD果次個行動都唔高風險？
斬首行動喎

果次係低風險地區（UN維和）進行高風險行動（assassination)
結果奶左屎後搞左成日先搵到backup救班SF

今次就係
低風險行動（反恐訓練）遇到高風險既事件（比ISIS ambush)
只可以講係不幸
如果下下d低風險行動都要當佢高風險咁deploy
個cost你諗下會幾高

軍備黎講算輕型
但你要點運佢過去先？
唔係諗住FedEx搞掂下話？
軍備要轉運可以好撚麻煩
尤其係可能要經其他國家

舊年星架坡咪又係有堆IFV比香港扣住左

唔識搵屋放煙霧彈等縮圈

當年就係以為Low intensity conflict乜都唔駛
得Humvee同Little Bird
就係同今次一樣
完全輕視small arms

SOF成日都用"訓練"嚟掩飾佢哋行動

MRAP係常規部隊取代緊Humvee
根本唔係乜嘢重武裝
班SOF仲唔用係抵死

美軍囉
係得host country run COIN
你唔係以為成個國家
得佢幾個SOF下話

出M2啦

仲有法軍連戰機都有
美軍運幾架軍車都唔得？

唔認同。莫講話唔屠村，就算送錢俾佢地洗，嗰個地方嘅人都係唔會幫你。殺清光反而後續代價最少。

美國被恐怖主義帶來咁多麻煩，正因為佢地需要顧及人道立場。

俄羅斯對車游見一個殺一個，激化反抗勢力係真，但而家重有無聽過車臣游擊隊有新聞？

綠扁帽都唔勁？
仲要全部係無夾過無打過仗嘅新仔，分分鐘講唔出隔離隊友嘅名要睇心口個章，
成件事仲要咁突然，去到仲要發覺原來無友軍變左孤軍，仲要俾個村長跣左鑊，加埋無支援都係死4個
咁都唔叫勁？
你最多咪話班司令部高層亂，成件事都覺得班新仔做到嘢啵

車臣係內亂
今次唔係

美軍係COIN
定係train host country for COIN?

個藉口用到爛
你信啊？
真係training連基地都唔洗出啦

就係即使同一個國家裏面，唔同民族同宗教都可以引致咁大衝突，更何況聯合國軍隊響當地人眼中角色係侵略者？ 加警察巡邏要加幾多先夠？伊拉克都一樣有美軍訓練嘅警察同軍隊啦，最後咪又換過件衫拎埋支鎗過檔做ISIS?

戰術大師
巴打幾時過美軍度開班教下佢地

架戰機好明顯係Mali飛過黎
美軍最近既military base就係Djibouti

如果用training名義
出去做mission唔通囉架大車去咩

得明哂
你已經假設左美軍係Nigeria 係玩緊COIN/開戰/乜Q都好
佢話d咩training/intel gathering全部都係藉口/大話黎掩飾事實

咁既假設下，問佢點解無CV/CAS/MBT/IFV support都好正常既

真係淨係訓練
點解會出基地？
仲會接觸到敵軍？

相比三角洲同埋海豹六隊咪差啲囉
其實越戰年代Green Beret曾經好濫收好多人 而家質素高返但都有成七千人 冇可能全部請精英

佢哋最叻係同其他國家部隊訓練同埋合作 講直接戰鬥能力可能Rangers仲要強少少

如果你唔想知你出去做任務
你會唔會開架MRAP出去？

出得出就已經唔駛再掩飾啦

咁樣咪死咗幾件囉

唔係話條車拎都未必穿咩

冇MRAP
架SUV都要改裝啦

問題係信回教果班根本就係危險份子
日日剩係諗住點樣消滅其他宗教

接納佢地入主流社會又只會製造更多問題
圈養又養唔熟 唔整死佢地可以點

如果係7.62 NATO應該都穿到
引擎就要去到穿甲.50先比較可靠

只可以講句比AFRCOM推佢地去死
原本任務係完全無威脅
但半路比人叫做高危任

重要比唔知係未皇協軍既隊友叫左去條敵對既村補給
又留得耐比ISIS有時間包圍佢地

咁先死4個真係叫好彩

冇裝甲
車身手槍都射得穿

但敵友難分既地方唔可能下下都屠村去解決問題
而家打治安戰，唔係滅國

篇報道講到明係”soft recon”
你就係都要假設人地係MOUT要出去踢人竇咁
然後不停問點解無MRAP/MBT/CAS support

揸得架MRAP出去全世界都知美軍到場喇仲recon乜鬼
出咩equipment係要睇mission objective架嘛大佬

完全冇威脅？
出得任務就一定有
安全區都唔一定安全
佢哋架車連步槍都擋唔到係佢哋傻

MRAP只係有裝甲嘅Humvee喎
唔係APC喎

btw二戰有recon tank

航母邊有CH-47

最緊要就係，中途比人叫過去

講左咁耐
的左賣豬仔條仆街打靶未？

出得任務就一定有風險，同埋個任務有冇必要出架MRAP係兩件事

反正敵我不分架戰機幫唔到手，叫佢去屠村算啦

係咪之前果單村長夾埋isis話條村冇水叫美軍幫手留美軍係條村果單新聞？

咩叫broken arrow

你當MRAP係APC啊？
冇MRAP架SUV都要裝甲啦

看圖不解釋

個25村長

坐office班高層洗唔洗祭旗
唔洗既話咪好爽

準備冚隊鏟，唔黎救就等死

你搞清楚
果個係一個主權國家

每做一樣野都會影響果個國家對美國既關係
如果只係去高安全區都要囉到MRAP既會引起不必要既緊張

你係一個尼日爾人，無啦啦見美軍有一隊MRAP走過你屋企附近你咩反應？

冇MRAP架SUV都要裝甲
低風險到用架手槍都射得穿嘅車？

美軍隔離啲尼日爾軍仲多過美軍啦
會有咩反應啊

不過現代戰場個個有防彈背心 手槍直接射中都冇乜用

擔正班兵就唔出現
又唔撚通知班雜牌軍任務取消
成班棄卒咁

美軍成個指揮有無咁流呀
一定有古怪

下？
成單野美軍係機機槍同迫擊炮
連架SUV都係話比迫擊炮打中

手槍？

防彈背心唔係好大件
下腹都唔防

有呢堆嘢唔代表架SUV有裝甲喎

Black Hawk Down啲Humvee都有機槍㗎

死得好牙

好似係已經danger close準備滅團
區內幫到拖嘅過曬黎
類似Mayday咁

邊個安排既要炒撚左佢啦 派隊新兵又得基本武器既隊伍去入人地村

CH-47 係Army嘢嚟架wor
係得英國將CH-47放落QE Class到

咁點解唔係叫Mayday嘅我見d大鑊野都係叫Mayday

on9 啲mission classify曬人地三條友屠撚左成個連你都唔知啦 係呢次柒撚左比人放左上網 你就喺度up 3 up 4

唔講仲以為你係個司令官添

有個朵死之前好似會型d, 好似係

Broken arrow姐係前線面臨崩潰
要求全面支援或者無差別轟炸

無差別轟炸姐係炸死自己都無所謂

目的係希望敵方付出更多代價，因為包圍得你，一定係人哋多的人

但咁樣其實唔係算好嚴重既指揮失誤咩
即係變左派美國軍人去送死喎

你全家都死淨你一個啦

多數叫得Broken arrow其實都九死一生 預左會炸到自己

叫Broken arrow就係唔洗考慮自己友既安全

叫得broken arrow其實已經係俾人overrun，要求所有空中同地面炮擊支援。

成件事一開始就溝通有問題，指揮錯
冇高層要負責？
慘過operation red wing，個次都只係因為放走左個村民先衰
今次係自己衝入去送死

調查完成後，和該部隊一同行動的尼日爾方指揮官要求繞路去附近一個叫Tongo Tongo的村莊獲取補給，然後在這個美軍從來沒去過的村落該部隊逗留了超過90分鐘，期間連放哨都沒做。逗留期間村落長老向當地ISIS通報了該部隊的行蹤。

成件事咁鬼嘅，冇啦啦兜路去一個冇去過嘅地方
條村班人親isis，但本地黑鬼指揮官指定要去？
一出事佢架車自己突破，好似擺到明送你地死咁
冇內部guild line 話未去過嘅地方唔可以去？

淨係成班人中伏個半鐘都未識走已經知道廢啦